涉性侵東院五歲女病童 13歲韓童控非禮提堂

【本報訊】東區醫院去年九月發生駭人聽聞的風化案，十三歲韓國籍男童留院期間涉性侵犯一名五歲女病童。東區警區重案組事後拘捕涉案男童，經過約半年調查後，近日正式落案控告他一項非禮罪名，案件昨在東區法院兒童法庭提訊。

案發於東區尤德夫人那打素醫院六樓兒童及青少年科病房。由醫院職員揭發並報警。警方東區重案組探員曾翻看醫院的閉路電視，最終將涉案男童拘捕，並將案件列作非禮案處理。涉案男童一直獲准保釋，至近日正式被起訴。警方發言人昨日證實，男童較早前已被落案控以一項非禮罪，案件昨日在東區裁判法院提堂。

14歲以下不能控強姦

法律改革委員會去年十二月發表《14歲以下男童無性交能力的普通法推定》報告書，內容亦有提及此個案。現行法例假定十四歲以下男童無性交能力，即使證據確鑿，他們強姦亦只可被控非禮罪名。法改會指東區醫院個案凸顯出推定所引起的問題，建議當局廢除假定，加上現行法例已將刑責最低年齡定為十歲，若建議獲落實，將來十至十四歲的男童也可被控強姦。保安局月前提交立法會的文件，亦認為有關建議理據充足，值得支持，會諮詢律政司以盡快落實建議。

細細個就咁 大個仲得了嘅

韓國人